% -*- coding:utf-8 -*-

\chapter{Resumen}

Una de las líneas de investigación actuales en el ámbito de los
sistemas empotrados son las redes de sensores y actuadores. En este
contexto, existen distintas propuestas en las que se utilizan sistemas
distribuidos. Sin embargo, para integrar las redes de sensores y
actuadores en sistemas ya implantados de forma transparente es
necesario que el sistema distribuido sea heterogéneo.

Como solución a este problema, el grupo de investigación \acs{ARCO}
propuso implementaciones mínimas de objetos distribuidos para
dispositivos con recursos limitados. En el marco de esta solución, el
presente documento describe el proyecto IcePick cuyo objetivo
principal es proporcionar herramientas de alto nivel que faciliten el
proceso de desarrollo de objetos distribuidos sobre plataformas
empotradas.

Los resultados principales de este proyecto son los lenguajes de alto
nivel diseñados para facilitar la labor de programación, así como un
compilador que genera código ejecutable eficiente para los sistemas
empotrados.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% ispell-local-dictionary: "castellano8"
%%% End:

